%!TEX TS-program = lualatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode
% estilo-tesis.sty
% 
% Proyecto teXisUMSA
%
% Éste archivo ha sido descargado desde:
% https://gitlab.com/amartin1911/teXisUMSA
%
% Autor:
% Álvaro M. Callejas <amcallejasherrera@gmail.com>
%
% Licencia de las plantillas(archivos): 
% This file is part of teXisUMSA.
% 
%     teXisUMSA is free software: you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
%     (at your option) any later version.
% 
%     teXisUMSA is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.
% 
%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with teXisUMSA.  If not, see <https://www.gnu.org/licenses/>.
%
% Licencia del contenido:
% CC BY-SA 4.0 (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)
%

\usepackage{ifluatex} % Revisa si es compilado con LuaTeX
\ifluatex
	\usepackage{fontspec}
	\setmainfont{Times New Roman}
\else
	\usepackage[utf8]{inputenc}
	\usepackage[T1]{fontenc}
\fi

\usepackage{subfiles} % Modularidad de archivos
\usepackage[dvipsnames,hyperref]{xcolor} % Colores

% Metadatos
\title{Aplicación de escritorio para monitoreo, rastreo y control del primer 
satélite educativo boliviano Chitisat}
%\subject{Tesis de Grado, Carrera de Informática - UMSA}
\author{@amartin1911}
%\keyword{satélites educativos, estación terrena de TT\&C, GUI, arquitectura 
%MVC, Python}
\date{\today}

% Configuracion profundidad de numeracion
%\setcounter{secnumdepth}{3}
%\setcounter{tocdepth}{3}

\usepackage[spanish, es-lcroman]{babel} % Num romana minusculas
\usepackage{graphicx} % Inserción figuras
\graphicspath{ {figuras/} } % Directorio figuras
\usepackage{enumitem} % Índice de trabajo enumerado

\usepackage[activate={true,nocompatibility},
final,
tracking=true,
% Los dos siguientes no son compatibles con LuaTeX
%kerning=true,
%spacing=true,
factor=1100,
stretch=10,
shrink=10]{microtype} % Sutiles mejores en la renderización del texto

% Notas en el documento. Para deshabilitar su impresión agregar 'disable'
% despues de tiny
\usepackage[textsize=tiny, disable]{todonotes} 

\usepackage{pdfpages} % Incluir pdfs. Utilizado en el anexo A

\usepackage[bottom]{footmisc} % Notas al pie al borde inferior
\usepackage{threeparttable}
\usepackage{booktabs}
\newcommand{\ra}[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\ra{1.3}

\usepackage[babel]{csquotes}	% Necesario para Bibliografia APA en español

% Leyenda de figuras y tablas
\usepackage{caption}
\captionsetup{
	justification=centering,
	font=small,
	labelsep=period,
	tablename=Tabla}
\usepackage{float} % Ajuste H en figuras

\usepackage[binary-units=true]{siunitx} % Notación científica
\sisetup{
	output-exponent-marker= e,
	retain-explicit-plus,
	output-decimal-marker = {,}}

% Sin silabación
%\tolerance=1
%\emergencystretch=\maxdimen
%\hyphenpenalty=10000
%\hbadness=10000

% Márgenes
\usepackage{geometry}
\geometry{top=3cm, left=3cm, bottom=4cm, right=3cm}

% Formato pie de pagina
\usepackage{fancyhdr}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\rfoot{\thepage}

% Sin indentación y con salto entre parrafos
\usepackage{parskip}
% Salto de linea en el cuerpo
\usepackage{setspace}

% Reduce separación entre títulos, mayusculas en titulos
% y tamaño de fuente igual al del documento
\usepackage[uppercase, compact, tiny]{titlesec}

% Bibliografia con Bib(la)TeX
\usepackage[backend=biber,style=apa]{biblatex}
\DeclareLanguageMapping{spanish}{spanish-apa}
\addbibresource{bibliografia/bib.bib}
\addbibresource{bibliografia/metodologia.bib}

% Listar las versiones de los paquetes utilizados en el log
\listfiles

\usepackage{textcomp} % Simbolos marca registrada
%\usepackage{minitoc} % Mini-índice

\usepackage{listings} % Código fuente
\lstdefinestyle{snippet}{
	basicstyle=\ttfamily,
	columns=fullflexible,
	breaklines=true
}
\lstdefinestyle{bash}{
	basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
	language=bash,
	texcl=true,
	frame=lines
}
\lstdefinestyle{python}{
	basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
	language=Python,
	% texcl=true,
	frame=lines,
	breaklines=true,
	postbreak=\mbox{\textcolor{black}{$\hookrightarrow$}\space},
	numbers=left,
	numberstyle=\tiny,
	columns=fullflexible,
	xleftmargin=2em,
	framexleftmargin=1.5em
}
\lstdefinestyle{cpp}{
	basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
	language=C++,
	% texcl=true,
	frame=lines,
	breaklines=true,
	postbreak=\mbox{\textcolor{black}{$\hookrightarrow$}\space},
	numbers=left,
	numberstyle=\tiny,
	columns=fullflexible,
	xleftmargin=2em,
	framexleftmargin=1.5em
}
\lstset{style=snippet}
\lstset{literate=
	{á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
	{Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
	{à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
	{À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
	{ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
	{Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
	{â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
	{Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
	{œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1 {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1
	{ű}{{\H{u}}}1 {Ű}{{\H{U}}}1 {ő}{{\H{o}}}1 {Ő}{{\H{O}}}1
	{ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
	{€}{{\euro}}1 {£}{{\pounds}}1 {«}{{\guillemotleft}}1
	{»}{{\guillemotright}}1 {ñ}{{\~n}}1 {Ñ}{{\~N}}1 {¿}{{?`}}1
}

% Hiperenlaces, marcadores
% colorlinks=true para quitar cajas sobre enlaces
\usepackage[
	pdfencoding=auto,
	pdfusetitle,
	bookmarksopen=false,
	pdfpagemode=UseOutlines,
	colorlinks=true,
	linkcolor=NavyBlue,
	citecolor=NavyBlue,
	urlcolor=NavyBlue,
%	pdfauthor={Your Name},
%	pdftitle={The Title},
	pdfsubject={Tesis de Grado, Carrera de Informática, UMSA},
	pdfkeywords={satélites educativos, estación	terrena de TT\&C, GUI, 
	arquitectura MVC, Python}]{hyperref}
%	pdfproducer={Latex with hyperref, or other system},
%	pdfcreator={pdflatex, or other tool}]

% Glosario después de hyperref
\usepackage[acronym, toc]{glossaries}
%\usepackage[acronym]{glossaries}
\makeglossaries
\input{glosario-siglas.tex}
\setacronymstyle{long-short}

% Marcadores numerados
\usepackage{bookmark}
\bookmarksetup{numbered}

% Aplica fancyhdr a todo el documento
\pagestyle{fancy}

% Snippet para justificación del environment texttt
\newcommand*\justify{%
	\fontdimen2\font=0.4em% interword space
	\fontdimen3\font=0.2em% interword stretch
	\fontdimen4\font=0.1em% interword shrink
	\fontdimen7\font=0.1em% extra space
	\hyphenchar\font=`\-% allowing hyphenation
}

% Personalización de listas
\usepackage{enumitem}
\setlist{nolistsep}

% Leyenda y Fuente
%\newcommand*{\captionsource}[2]{%
%	\caption[{#1}]{#1}\smallskip\par
%	{Fuente:} #2\par}